Why is blood red?

???

屌, 你割下隻手, 流出黎係紅色就知血係紅色
咁都要問?你係咪ON9

Speak english la!!

haemoglobin

正解

Me blue blood wor

I'm born from a blue blood family

正你老母解 因為有Iron(II) ion係中間先紅色呀

Fe2+ is pale green colour

屌你唔好用DSE level同我講嘢
查下乜嘢叫駱合物

查唔到results
英文係咩？

屌！

答淺綠色衝出黎柒 以為中學化學就係所有咁 仲好意思糾正我 心諗 柒撚夠未

係咪想講配合物

本身紅血球係平衡狀態可以存在Fe2+ 同Fe3+
當hemoglobin 係有氧情況下 更多Fe2+ 會行oxidation 變Fe3+, 而Fe3+ 係reddish brown, 所以正確黎講含氧血係呢個顏色

有心教人就唔好是但抛一兩個名詞出黎 覺得自己好叻叻 然後好似怨婦咁話人唔識google

咩駱合物 心諗 柒撚夠未
利申：大學生物化學知識答緊你

Heme

笑撚左
初頭衝出黎答我淺綠 以家溫下書就出黎認威？

我degree biochem出生嘅
你自己唔記得就認左佢啦 呢個唔係corodinating complex咩柒頭

巴打唔洗咁惡嘅
唔係個個好似你咁叻biochem出身
你識咪解釋多啲囉，我都唔係好明coordinating complex 同hemoglobin 紅色有咩關係

利申：AL Bio 知識

有冇睇自己回覆左咩？人地問點解血係紅色，係到答人Fe2+ 又咩駱合物，有邊個答案係中point? 你估個個都biochem 出生？自己google 下有冇駱合物呢樣野先啦，懶係串以為自己好有料